
                      Para los que crecimos con Mary Poppins y el resto de clásicos Disney esta película es una autentica delicia, pudiendo asistir al emocionante viaje creativo que se esconde detrás de una producción de estas características, en mi caso, además, es otra muestra del cine dentro del cine que tanto me gusta. Resulta imposible no sonreír al ver escenas en las que la autora dice que no quiere nada rojo en la película, que no permitirá que tenga dibujos animados, que su Mary Poppins (“nunca más solo Mary”) no se presta a cabriolas ni gorgoritos o que Dick Van Dyke no es el más apropiado para el papel. Los títulos de crédito nos permiten ver fotografías reales de Travers, Disney y el resto de personajes que aparecen en la película, además, en una escena post créditos podemos escuchar las auténticas grabaciones que se realizaron de las reuniones con las impertinentes objeciones de P.J. Travers.
El relato de los preparativos de la película se ve salpicado constantemente con la oscura historia de la infancia de Pamela Travers en Australia, con sus hermanas y su padres. Unas vivencias de la pequeña, a la que su padre llamaba princesa Ginty, que nos harán comprender mejor porque Travers era tan reacia a ceder los derechos de su libro y cómo sus traumas de infancia todavia pesan y necesita redimir la figura de su padre. Quizás esta parte sea la más floja, y no por que no sea interesante, que lo es, si no porque nos saca de la narración que realmente nos importa, la concepción de la película.
Emma Thompson está increíble como la escritora fría, inflexible, cascarrabias y un poco “tocapelotas” que en realidad esconde muchos matices y es más vulnerable de lo que quiere aparentar. El gran talento de Emma Thompson consigue el equilibrio perfecto entre la solterona excéntrica y llena de manías con la mujer herida que quiere salvar la memoria del señor Banks. Fascinante ver a Tom Hanks como el mítico Walt Disney, un hombre encantador, educado y todo dulzura, no esperaba otra cosa en una producción Disney. Vemos a Hanks visiblemente más gordo que en "Capitan Phillips", parece mentira que ambas se rodaran en el mismo año.
        
            